\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{makeidx} 
\usepackage{caratula}
\makeindex

\newcommand{\fileh}[1]{\noindent\textsf{Archivo: }\texttt{#1} \hfill\ }
\newcommand{\jc}[1]{\texttt{#1}} % TODO make ref

\begin{document}

\titulo{Noam}
\subtitulo{Conversiones entre formalismos de lenguajes}
\fecha{17 de Julio de 2008}
\materia{Teoría de Lenguajes}
\integrante{Cardiff, Brian Jonathan}{784/03}{bcardiff@gmail.com}
\integrante{Savoretti, Sonia Florencia}{785/03}{soniaflorencia@gmail.com}
\integrante{Geier, Maximiliano Iván}{477/04}{migeier@gmail.com}

\maketitle

\tableofcontents

\section{TODO}
Se generan AF sin estados finales. en AFM, completar con un estado trampa final daría un AF no minimo. Preferimos contemplar la generación de los AF sin estados finales. e.g.:  VACIO, VACIO.a

Para los casos de formalismos de entrada AFD y AFM, se toma como válido la entrada si corresponde exactamente con dicho formalismo.

Simplificaciones en la conversion de ER a AF

Descripción de las conversiones. hacer tablita.
\section{Ejemplos}

\section{Desarrollo}

El desarrollo del proyecto se realizó con Eclipse 3.2. Se usaron las siguientes bibliotecas y plug-ins de eclipse:

\begin{description}
\item[antlr-eclipse] \verb"http://antlreclipse.sourceforge.net/" plug-in de eclipse con soporte para
edición y compilación integrada de gramáticas AntLR 2.7.6 .
\item[JUnit4]
\item[java-getopt] biblioteca incluida en \verb"/lib" para el tratamiento de argumentos por línea de comandos.
\item[FatJar] \verb"http://fjep.sourceforge.net/" plug-in de eclipse para generar un jar sin dependencias.
\end{description}

Dado que se usó FatJar, para usar la aplicación lo único necesario es ejecutar

\begin{verbatim}
#> java -jar noam.jar -i <GR|ER|AF|AFD|AFM> [-o <GR|ER|AF|AFD|AFM>]
\end{verbatim}

\section{Descripción por package}
\input{package-doc}

\section{Código fuente AntLR}
\lstset{numbers=left, frame=single, tabsize=2, breaklines=true}
\input{source-code-antlr}

\section{Código fuente Java}
\lstset{language=Java, numbers=left, frame=single, tabsize=2, breaklines=true}
\input{source-code-java}

\addcontentsline{toc}{section}{Index}
\printindex 

\end{document}
